%\thispagestyle{empty}
%\documentclass{letter}
%\usepackage{xepersian}
%\settextfont{XB Zar}
%\setlatintextfont{XB Zar}












\section{معرفی رایانش ابری و \lr{openstack}}
\begin{flushleft}
	\small{ فاطمه السادات احمدپناه }
\end{flushleft}


\vspace{1\baselineskip}




یکپارچگی منابع سخت‌افزاری و ایجاد بستری قدرتمند برای سرویس‌ها برروی ماشین‌های مجازی یکی از دلایل اصلی استفاده از زیرساخت رایانش ابری می‌باشد. مهمترین تفاوت رایانش ابری با شیوه سنتی، صرفه جویی در مصرف، مدیریت و نگهداری منابع و سرویس‌ها است.\\
در زیرساخت رایانش ابری با تجمیع چندین سرور به یک سرور واحد بسیار قدرتمند خواهیم رسید. یکی از بسترهای مهم برای ایجاد رایانش ابری \lr{openstack} است که از سال ۲۰۱۰ توسط سازمان تحقیقات فضایی آمریکا آغاز شد و به واسطه آزاد بودن تاکنون توسط بسیاری از شرکت‌های فعال در زمینه فناوری اطلاعات مورد استقبال قرار گرفته است و در حال حاضر یکی از مهمترین زمینه‌های مورد توجه در نرم‌افزارهای آزاد می‌باشد.\\
در این ارائه به معرفی رایانش ابری و روش‌های نصب و راه اندازی \lr{openstack} خواهیم پرداخت.







